搬龍門針對網媒 學者怒斥瘋狂

節錄

搬龍門針對網媒 學者怒斥瘋狂

警昨按知名度及規模等審查現場傳媒，僅部份可進入封鎖線採訪。

【本報訊】網媒自去年採訪反送中運動不時遭警方標籤為「假記者」，警方想盡方法篩選、控制記者採訪，昨日又推出新篩選手段，以「視乎本地知名度、規模比較大、以及在過往警方行動中沒有造成阻礙」等條件，將部份傳媒踢出採訪區。事實上，自反送中運動起，警方已想盡方法限制網媒工作，早前更以網媒記者不是全職受薪為藉口檢控違反限聚令。有資深傳媒學者形容警方手法瘋狂，日後一些曾對警方作不利報道的傳媒，恐將失去採訪機會。

香港沒有官方登記記者制度，網媒派記者採訪，一般由機構發出採訪證；記。。。。。。。。

「所謂標準係警方觀感」

相關新聞：堅守崗位，撐到底！

到今年7.21恐襲一周年，警方又有新招篩選記者。當日警方囤兵於元朗YOHO MALL，對十多名身穿螢光衣的記者包圍搜身，在。。。。。。。。。

上月以有沒有報刊註冊、是否全職受薪作「傳媒」定義，到昨日又變成以傳。。。。。。。。。

學者肥豬嬲